美股認真討論區 LIII

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

依個係咩app

AMD 做咩

新手留名

AMD己入 $24 有望升穿$30

勇者無懼

lm

買巴郡係買佢背後個選股idea同決策者，2者對比買市本身會多左風險，所以唔太建議新手咁玩。

AMD 做乜

波的指數係運費

他預計，美股會長升長有，尤其是目前新興市場及歐股動盪，資金要另覓避難所，便泊在美股。除非再次發生金融海嘯或經濟衰退，否則基金不能清倉，美股年內會大幅跑贏其他市場，或會重演1997年下半年至1998年上半年，新興市場資金往美股跑的情境。他看好大型藍籌股，包括蘋果公司及亞馬遜(美股：AMZN)，以及醫藥股ETF(交易所買賣基金)、美國REITs(房地產投資信託基金)，以及零售股。

雖然他看好美股走勢，但也預告，一旦美股大跌，導火線應該會是中國金融體系出現問題，影響市場投資情緒。

全世界睇好美股
係時候空倉

宜家全連登貪婪...我要恐懼

走鬼啦屌

賊仔巴巴聽日跌幾多？
森林又要爆升

今次個post咁快爆既

好撚恐懼

富途有條友話沽amazon,同納指
結果比其他人瘋狂屌佢

聽咗成年

其實唔L使理條友, 應該叫佢加碼喪沽先係

上年九百幾就破千我都唔敢買，結果冇番過轉頭

下年3000
依家買啦

絲打lm

免手續費，買左5個shares

五個咁少

隻cgc大麻股點睇
8月14仲係25蚊 已經45蚊癡撚線

係東京旅行炒美股 賺水腳費 人生一大樂事

華爾街分析師 Hans Mosesmann 認為，在英特爾 (INTC-US) 陷入晶片困境之際，勁敵 AMD
(AMD-US) 將持續搶走其市場份額。
Rosenblatt 券商分析師 Mosesmann 表示，「毫無疑問，英特爾一定得解決這問題，但這恐
怕要耗費許多許多年，他們恐怕要花 5、6、7 年來打破這技術劣勢。以製程技術來說，我
不認為他們的商業模式只落後一兩年。」
他上週四給予 AMD 股票「買進」評級，並將目標價自 27 美元調升至 30 美元，意味著該
股票還有約莫 40% 上漲空間。
英特爾已經宣傳多年其下一代 10 奈米晶片，並稱效能比舊款的 14 奈米晶片更好，雖然一
再推遲該晶片上市時間，但上個月英特爾稱 2019 年假期就會推出。
三星已在製造 10 奈米晶片，AMD 則計劃今年稍晚推出 7 奈米產品。趁英特爾出現這種「
千載難逢」的大問題時，AMD 不斷攻城掠地，Mosesmann 認為，AMD 現在雖然只有 1% 市佔
率，但未來 7 年可能拿下 25% 甚至更多的市佔率。
至於英特爾本身則仍預期未來有高度成長，尤其是來自數據、AI 和未來產品等。
英特爾數據中心執行副總裁 Navin Shenoy 表示，「我不會跟顧客談奈米，他們在意的是能
否呈現系統水準的效能，我們的工作是逐年提高效能。」
上週五 AMD 再大漲 7.6% 至每股 23.98 美元，英特爾也見 1.5% 漲幅至 47.66 美元。

究竟amazon 或 google 邊個一萬億市值先？

USD$30, 幾時可攻下

lm
個post好似推得好快

越來越多新人了

美股post一多人，港女就即刻升五百幾俾你睇

匯率操縱國家

係咪牛3了

CGC 14號出完業績之後就爆，聽晚收市係Tilray出業績，不過已經跟另外幾隻爆咗上去了

vix 夾死我了

要追5-7年，吹到咁大

大買

特別鳴謝 提示我買TLRY 嘅爸打

大馬都玩鳩習習

想問下有冇人有玩TVIX, UVXY 係咪有包含埋時間值?

牛三啦

AMD 咁勁

大家係咩銀行/證券行 買？

AMD PRE 已經24.6

下，即係26sc後日都要gg

不要說了
今晚岩價再做30sc 22sp

tsla -5%
amd狂熱

咁有錢

爹親娘親都不及AMD親

tsla有貨... 今鋪慘

有幾慘呀，TSLS每個星期波幅10%+好正常姐

呢獲elon都相當有嫌疑
被人告造市

屌25sc 我唔想放貨呀

sc sp唔洗錢做喎

我仲有23sc所以做同期22sp食多幾毫先交貨…但要睇乜價先做

都要有足夠既按金

講真而家呢個價畀人call走咗啲貨真係唔會入番住...

又唔係all lin
同我amd是有貨的

仲有要有雄厚嘅AMD倉底

唔好亂講

要唔要加到全倉amd
我已經半倉and

準備全倉amd

係怕歐盟Jer住Google唔放, 一次罰多過一次 唔係都會重倉google

大AMD 共榮圈
一齊全倉！

我出名燈同港豬
你加就岩

我唔係IT狗唔識電子野，有錢賺就知足唔追高了

我覺得amd 可以到40

係41

用圖表/盈利計出黎
最近一直諗緊公司盈利同股價上落既邏輯關係
但一諗到TSLA個case就發現根本冇得咁計

爆完入唔入得過

AMD盤前價已經24.74
今晚到25應該唔成問題

賣咗先係自己錢

認真，我未見過一隻股票可以長期遠離5/10天平均線
我唔認為AMD係例外

慢升反而有排玩
又要睇實係咪climax run，冇得佛系

冇錯
不過amd磨咗好很耐先爆升
所以45度角升都唔奇嘅
一早平入嘅梗係坐定定，而家先接刀嘅就自己諗

你既分析係行為學上好常見
學名叫有貨睇升冇貨睇跌心理候群

Hsbc美金匯價點解可以咁西

已經幾日今日高位明日低位，應該話連明日低位都唔係因為一開就裂口無回頭

有貨又擔心嘅食咗先啦，都有10幾%

我就全倉繼續向上溝

值搏率問題
太快hit晒原本嘅target

升得太勁
連登恐慌指數都創新高

點解我早走左咁多

已經60%
所以梗係擺

NVDA無人炒

長期持有唔係炒架

7.89？

INT都長期持有

買入7.811。賣出7.89

咁中銀靚好多
換幾千去牛牛玩下

Amd咁升法跟本係重估
唔多洗唸點大回
直上30有機

發圍兼起啤
神仙都企歪

AMD做乜

每日就係等呢句

等vix穿10買定小小沖一沖喜

有佢果句 就知 開始有野睇

24.9

睇黎30蚊走唔甩

邊有8%

Goog呢排咁靜，係咪可以入貨

齊來競猜Nvda同amd最後邊個多陽具d

yes

基本面好似麻麻地

agger
跟

你點知幾時係最勁

咁尷尬既問題你叫點答

聽日點知今日係咪最勁

究竟amd可以點部處

一追再追

有無巴打試過匯美金入IB？
用咩方法轉最抵
因為有少少美金
唔想轉番港紙再存落IB 入左又要轉番美金

AMD又爆seed

盤前...cls

標普和納指都破頂

2年黎 NVDA 都未試過有一支燭開係我條 TREND LINE 下面,
每次一掂就彈

所以每次都係回到條TREND LINE都係ENTER好時機

首先要量化你個問題先有答案
最扺
少少
唔想

我記得用中銀匯既成本3舊左右計過有so匯過一次

AMD 個勢好強,好可能直衡28 先回

錯左圖

大麻股high 翻天

AMD yes

恭喜你~

er 前諗緊放

AMD升到懷疑人生了

AMD

TSLA 唔跌既

想問而家入咩好
有咩啲類似Adobe咁既波幅

Tesla

佢老友MSFT

牛牛有冇得買期權

啲遊戲股有回吐
ATVI, EA, TTWO逆市低走

VIX

有無巴打玩山草藥概念股?

CRON 爆升 30% fat fat

今日VIX 竟然升

NFLX上唔上得番400

納指, 8000點, 破!!

Nflx強勢回歸

納指8000

上得番
利申: 有貨

呢D真係唔識,點解爆升

22sp達成 即+10%

撈遲咗
雖然都賺緊10%

屌
我有貨

Many new names

ohno宜家去到大麻、山草藥

癡撚線

富途 15萬免息孖展用唔用好？

8000點

新手???

買咩先

新手：yes

好似剩係即日唔收利息

冇，本身有 bnd, qqq
唸緊用唔用個免息額入多d d

8000點 有買tqqq好fatfat

首先你要有返咁上下本先會用得盡

因為佢margin比例係1:2

個倉66%tqqq

又賺

冇輸過

NVDA gogogo

AAPL同AMZN兩隻航母呢期停灑船
得番成堆戰艦衝

個(derivative etf)倉66%tqqq?

宜家情況好似今年1月尾既時候

比晒位你入

何解

偷偷地開下vix 邊買股票 邊開vix

是勇者不必怕
清兵

係上面啦 睇你地班戰艦衝

起碼玩到11月，力保共和黨

細倉
又比你踢爆
但66%冇就大話只係冇講我有大，中，細三個倉

用8 Securities買美股 但帳號得港元交唔交易到?

Brk.b 終於肯郁

點解唔用firstrade 免傭

語言偽術呢啲嘢你最叻叻，可惜大師兄就係睇唔通呢點

美股大時代,留港股真係等揸兜

不如我咁問你

去百佳買薯片 但銀包得歡樂天地金幣交唔交易到?

AMD回左小小又即DAY HIGH番

明白 唔該

我每一句都係事實（既倍份/全部）
但從來出入揸乜吹乜冇吹過水真金白銀

雞犬皆鳴，derivative, margin當道

不過吉爆嗰波要出現啲未出現過既事。貿易戰已經番炒到市場無視咗

一齊扑暈自己啦
一睇賺蝕就好大引誘想走

唔怪得金管局要接錢，全世界換美金買美股

交易到 佢會幫你唱做美金 不過個exchange rate唔係太靚仔

BKK 係咁升

牛牛個 exchange rate靚唔靚仔

就30啦

我正想講

所以呢………都係唔溝

好似都麻麻 ib最靚仔 不過唔係唱幾百個都唔係差太多

因為岩岩買入咗少少美股 但個戶口得港元又成功買到 唔知佢會點處理

正常
廢時煩又唔係多就用佢啦

420
CGC TLRY 有貨 各佔portfolio 10%

又鞭

好過匯豐

請問個RATE幾多?

牛牛現價rate:
7.8686 HKD = 1 USD
1 USD = 7.8315 HKD

要睇statment先知 但係通常好過hsbc 唔好因爲果少少錢遲上車

條數話多唔多話少唔少，都幾有吸引力

我幫你打去八仔問…你留電話ok
一陣打比你

exact7ly 果日個戶口得港紙 照買哂AMD

好過去搶

都係為咗買佢
先直接買咗

萬一冇錢都要 等得入錢黎都死 俾你唱十皮先差2，3百

原來會自動轉貨幣咁先進

唔怪得買MU會變買MU_ _ _

睇咗0.127390

amd痴撚線

逆周期因子幾有效

2990WX

26000

新手玩緊，想問下隻call 點解唔曉郁？太遠？

245, 仲要9月你想點郁..

一直用緊8仔個對換美金，仲好過銀行喎
邊到唱先底？

short put AMD 23.5,入少少UVXY做對沖先

頂
8仔仲同我講跟匯豐匯率加1%喎

依個唔會係匯豐價掛

AMD次

勇者

又博發怖會

少注姐

差成30蚊, 仲要近期,
升得咁少

其實係咪用港元直接等佢自動兌換 唔洗自己特登入呢個界面手動兌換?

我係直接買，冇係到轉
依我又冇計過佢自動轉收幾多
如果係大猫加1%，個價係世上最垃圾

當年用Athlon II 真係廢到驚
打打下機成粒燒左

其實係買到架
佢會先用美金
無哂就會自動將你啲港幣轉美金去買
不過8仔個rate係好差

果期冇用佢

[/quote]

Amd 會同2016年既nvda 一樣 一飛沖天

今日又換手率1X% 同比人收購差唔多
上星期五都16%

26

我10.X睇到25蚊 都岩岩上左車

25.76 高J

23.8

瘋了瘋了

我直情全倉過晒去

ur name

果隻on9股唔好提啦 佢出fakes news差d害我破產

笑死,

15.x買左少少
前排衝20回番落18又無加注

佢老味 我果晚一開put 佢即停牌 輸能到我仆街

痴撚線9%仲有得升
60% profit一晚變咗70%

你隻股 死人妖股黎
一日入邊由跌十幾蚊變返升十幾又再跌十幾
以後唔買Tsla

今晚27好唔好

真係人有多大膽股有多大賺

26.22 再J

新股王 只有擔心買得唔夠多

屌你開張1個月圖出嚟睇, 貼住上面條線升

26sc開口中

隻股重估緊,唔升到價都唔會停

咁navy巴打佢地吸大麻仲大膽

26.3 追唔追好😛

我從未試過大麻
軍隊亦都唔允許食大麻
買大麻股都係朋友同連登巴打介紹

月尾睇 $30 （歡迎bin c)

yes
目標價$35

正路都唔會真係掂
只係覺得你地買唔少大麻股真係夠膽，好似無乜實際業績住, 仲係燒錢期?

多謝推介
J咗少少

不了

眨下眼又升 $1

10%

8仔個rate 好差， 用港紙直接買左，過幾日可以係交易記錄>現金到睇返個rate
我23號買完個rate 係7.87990 屌

睇住個組合日日都幾隻雙位數字升幅
心擴神儀

開戶口果時問過佢個rate
係匯豐嘅rate正負300點子
食水好深

個po上左熱門

匯豐本身已經係食水深，仲要8仔係更深。。。

AMD 討論區

會長期持有嗎?

硬件台

pe高好多喎

新手留名

利申24.7買入

改名做 AMD(全倉） 先

10月加拿大通過合法化weed

不負責任9up，每個鐘大約升$0.4，應該要$27.5收市先收貨

聽晚就30

24.7買入AMD

10%仲唔收手...

而家26.7

chi jor ma gun

心情止賺法

準備27蚊

目標價 nvda 一半

其實都係買中咗大麻或者amd先有呢種感覺啫
其他嗰啲都係升少少

300億市值先喇

諗起之前就on 9
14 入16放 18入20放 賺得雞水咁小 而家24入 老虎蟹都渣住

大麻其實仲誇張過AMD
不過我唔敢加倉 見好就收

呢個鐘行得太快超速，要落返黎keep返$0.4/hr呢個速度

當你手持過百蚊嘅AMD 股票
再回想起當初係某個討論區
內心掙扎26.7 好唔好高追
心中會哼出古巨基嘅追得太遲

其實跟住其他股都會升架啦
牛市係會擴散既
果年2015 大時代 升中車 388 , 賺大錢,D人拎D股押住走去其他細股大炒特炒
錢就一定唔會嫌搵得多

10.7入 11.5走

今日4點盤前開果時升左成1蚊 塐我諗左成個鐘最後決定入 24.7 入左

而家

冇入得太遲 只有入得太少

手續費同稅都唔夠比

CGC 今日表現太差 賺少左 16%
TLRY 同 CRON 都升20%+

唉 冇計 真係唔夠錢入多d

tlry 26%

連CEO 自己都估唔到

呢隻新股黎?
升左一倍,真係唔敢入

夠

去旅行放
仲話正呀 夠找今晚酒錢

sh到今日係夠找成條旅行數

我地係咪貪心左少少
要收斂下

聽日ER
大家點睇

牛牛個孖展垃圾得2倍
我個行有成3.3333倍

你個名

穩健型
頭先有50M流出，而家新錢又流入黎。10分鐘內破頂好唔好

11% 好耐未見過抽升抽到咁
成交額已經45億

巴打返左加洲喇?

d人真係唔驚咁.見咁多支陽燭都會驚依家高追捱價啦
但都仲有一堆人狂買

我之前都對住AMD 講過同樣說話
說服左自己 20.71 走左一半。。。

唔緊要啦，大麻仲賺
頂已破
升到咁high無心機溫書，等死

就27啦

追咗$28 call

咁搞法收市 $30 都有可能

半杯水
下下諗個市會係你諗咁行
代表你係新手中既新手

其實大兵平時要做d乜？

跟大隊

$27轟牙

27 繼續上緊

30講真我即沽

過左 瞓先

上連登 勿認真 純粹贈慶
娛樂下呢度啲巴打啫
股票啲錢只係一小部份

碰巧今日工作量比較少先上黎九up兩句

真係30

最後都係忍唔到手

沽左cgc Tlry 聽日發佈財務報表
等佢爆呢輪掃貨
癡撚線一晚30%

Amd 坐火箭

真心想知你工作上其實要做乜

結果26.2先黎追AMD
又可以同大家一齊鳩叫AMD

26.2追 一個鐘都已經有$1食

見你地咁過癮
我 27.09 追多一小注

amd 我放晒lu 升得咁勁一定會回一回先再上

走左25M資金都無跌，等多五分鐘又上

完美演繹
今日高位 明日低位

講咗好多日了 不知幾想佢回

由開市開始玩civil 5玩到依家，結果今日AMD爆成12%都on99

果位巴打做海軍,好似係

CGC 今日升唔足10% 賺少左好多
TLRY又無買

係就今日直接30比我沽唔洗煩

唔好意思 唔係有心唔回你
只係我仲搵緊個Q&A post
等你地有更深入了解

今晚真係冇得訓
等佢上

到頭來死死地氣35 入返

其實而家先追AMD嘅話，追完做返個SC係好明智

估唔到你連廣東歌都識

過山車要落山啦

袋咗落袋先係賺 放咗就唔望返轉頭 佢企穩咗28我再入都得 反正賺咗成11蚊比返1 2 蚊佢都ok 反而佢今次跳得咁過份分分鐘嚟個大調整

話時話巴打你係咪升官上左岸
唔洗出海可以日日炒股

無膽鬼已落車，又可以gogogo

頭先嗰一dip 有小小比佢嚇到

又上返喇

話說今日剛剛好持股AMD一個月，已賺40%

真係咁岩今日無咁忙
平時忙嘅 連坐底飲啖咖啡時間都無

無力上 訓得

企唔到27

真係冇諗過年頭鳩買既AMD今日升到咁,果陣好似仲講緊12,13大法,但係落到9蚊冇眼睇就由佢鳩擺算
sp 23.5即日平左佢執少少算,搵第二d冇咁癲既強勢股sp算

short call

跳樓了

期權呀

流傳去intel

嘩, 跌得快到

我屌,你講完AMD就free fall

siu4

amd 痴撚線
上個星期係佢同aapl 之間揀左aapl

跌了

Molammola

跌咗成$1

free fall

每眨一次眼就唔見1%

好彩冇訓，走人先

Amd 咩事

叫左做SC
利申：花生L, 冇貨

急跌,入場機會?

好強離心力

wow 好刺激

正常揮發

富途有人講
特登拉高放壞消息

合唔合理？

睇黎穿25收市

$2

Amd 過山車咁

做野先 三點半返黎再昅昅

走得快

好難講，一星期前先開始爆上。
但係我自己唔覺得影響咁大。兩野就上返去啦。

咁收既話射擊之星,好危....

我睇完篇文覺得係好事 代表Lisa Su 佢仲係好努力咁去谷下面班人繼續努力 同埋不嬲兩邊啲人都走嚟走去所以我唔覺得係大問題 就算係去都要睇咗佢去另一邊開始推新策略係咩先有得驚

沖個涼冇左2蚊

Nvda 大家點睇

其實我都唔覺得係壞事
等d人落下車都好

回完未

好彩冇高j到amd

最後5.34%，其實收晒貨啦

#metoo

富途班人好勁嫁

SPY繼續升，有無勇士short call?

我入左hmny，我係咪好on9

Netflx 同nvidia 痴線

之前比人洗到咁，轉個頭又升返哂

AMD 高J圍爐取暖區 正 式 啟 動！

利伸：無高J

睇返盤後都比收市價高

利申睇好AMD 決定渣到下年

下年新Ryzen 7nm 出貨
再睇返對家INTC 今年拎堆殘缺14nm cpu 出嚟賣

大陸今年以來債市違約頻發，地方政府平台債務更屢傳違約，儼然成為下一個金融風險未
爆彈。繼先前新疆的國有資產經營公司傳出違約後，貴州銅仁市松桃縣亦爆出透過當地醫
院借款、如今卻無力償還的窘境，加上債務規模高逾13億元人民幣（下同），引起市場關
注。

松桃縣地處黔、湘、渝交界處，全縣常住人口不足50萬，是國家級貧困縣之一。經濟觀察
報報導，2017年1月，津蒙匯金（天津）融資租賃公司與松桃醫院簽訂了融資租賃合同。
松桃醫院以5.8％的年利率向津蒙公司借款6,000萬元租用醫療設備。

原本該在今年6月底償還的550萬本金，卻只還了100多萬元。松桃醫院對此澄清這筆款項
是當地縣政府所用，消息一曝光，松桃縣才吐實利用松桃醫院為人頭，共借貸了13.75億
元的債務。

值得注意的是，除了上述債務，今年6月起松桃縣已有多筆政府平台借貸先後出現違約，
財務危機一觸即發。根據「中國人民銀行徵信中心動產融資統一登記公示系統」統計顯示
，從2013年2月2日到2018年6月7日，松桃縣所轄的三家事業單位：松桃醫院、松桃縣中醫
院及銅仁武投公司，總計融資高達111.72億元。即便扣除「借新還舊」部分，市場預估松
桃縣債務餘額至少仍有60、70億元，資金一旦出現缺口，風險不容小覷。

各方質疑貧困的松桃縣該如何償還巨額債務，該縣官員趕緊出來滅火，表示積欠津蒙公司
的應還尾款456.74萬元，將於今（27）日上午償還；後續的7期款項也會「按期償還」。

個市好好
amd收市成支針咁

出針

玩完喇 走鬼喇

咩broker

等睇大跌有巴打出嚟話amd cpu 垃圾
根本冇人用

爆極都無事，狼來了

舊年年中砌女時買ryzen 1600同埋100股AMD, 已經回本有突

走呀

有冇it狗分析下

Consumer market doesn't matter

reddit 啲人覺得wccftech係fake news
成日出流料

GlobalFoundries停研新晶片技術

全球第二大代工晶片生產商GlobalFoundries表示，停止研發下一代晶片生產技術，集中資源改善現有技術。

主要客戶包括高通、AMD、博通與STMicroelectronics等的GlobalFoundries指出，將無限期停止開發更小、更快的7納米技術，同時將因此裁員。

AMD周一較早時公布，將轉移所有7納米晶片生產代工合約至台積電。因此，GlobalFoundries的決定意味，電子行業更倚賴已佔全球市場份額52%的台積電。

各位手足, 一齊買入SQQQ 好唔好呀!!! 遲D一定賺到笑

台積電真係痴撚線公司

即刻補返啲TSM

今晚all in cron

支持

bili 乜春都beat 哂
好彩冇short 到

重注左 TVIX

g 持

二月二號至五號 爆升一倍

黑天鵝大贏家

TVIX 係咪有時間值ga?

有

月供sqqq

咁想LONG VIX, 係應該買12月VIX LC, 定係買TVIX e 類ETF 好D?

無錯, 就係諗住月供!!!

and 走牙！！！！！！

牙你老母

巴打可唔可以教下 SQQQ 定TVIX 好啲？對沖嘅話

係走人但係唔係去intel
molamola...

對沖UVXY夠用啦

留意到呢幾日VIX同美股大市背馳

Thx 巴打
想學多啲野為主

Check過 唔受

Btw 用jpm型d?

現在amd係咪去到出乜簫色都解毒做好簫色

係點都吹左簫先

話咁快又推左一半post

下一個post係咪要定改名做 美股認真討論區暨amd股東叫春大會

純粹覺得穩陣d,仲要平

富途大陸人話用到

amd認真討論區

其實買正股點解唔用牛牛
用chats過港紙第二日就用到，早入甚至即日就入到數用到
買港股又得美股又得。

amd做咩討論區

中國的會爆炸

HSBC俾HKD190手續費

尋晚跌2蚊走左先, 頂多做SP接番, 驚閪咩

美股係咪唔比daytrade 好似唔知trade多過幾次就會比人ban acc

典型即日交易 (PDT) 規則

美國金融業監管局（FINRA）和紐約證券交易所（NYSE）建立了監管機制，作為小型投資者保護議程的一部分，用以限制那些可以在小額資本賬戶中進行的交易數額，尤其是淨清算價值低於25,000美元的賬戶。典型即日交易法則不適用於投資組合保證金賬戶。

■ 即日交易:任何成對交易當中，某種證券（股票、單一股票期貨（SSF）、債券或股票期權）的某個頭寸增加（“建倉”）了，並且之後在同一個交易時段中又減少（“平倉”）了。

■ 典型即日交易者:在5個交易日內進行4次以上即日交易的人。在此期間執行4次以上即日交易的交易者被認為是表現出了即日交易的“典型性”，從而會受到PDT的限制。

■ 為了進行即日交易，賬戶必須有至少25,000美元的淨清算價值，這裡的淨清算價值包括現金、股票、期權和期貨損益。

■ 紐約證券交易所監管部門聲明，如果一個餘額小於25,000美元的賬戶被標記為即日交易賬戶，這個賬戶必須被凍結90天以防止新的交易。 IB創造出了避免小額賬戶被標記為即日交易賬戶的算法，從而避免引起90天的凍結。 IB的方法是，如果賬戶的權益餘額低於25,000美元，就禁止5個交易日內的第4筆建倉交易。

幾版都係and 好悶

琴日大型銀行股同Industrials 做得幾好

多過25k冇限制
少過要通櫃…好似係

邊間broker

我覺得大家有啲過慮，純粹個人意見

100個free trade講緊係第1年
之後戶口唔夠1萬5千usd 收你$2.95 per trade喎
Over10萬美金先 free trade (講緊你係chase private client)

我寧願用ib了

呢度個個都大户
所以唔是問題

少過25000 美金 每星期有3次daytrade, 多過就無限

開市入amazon 升10 再走，每日都係咁（FF中）

Firstrade 幾多錢都freetrade

IB個SOFTWARE好唔好用

java寫的
多野就比較慢

唔該...都係問下, 應該都會STICK TO TD

事但啦
用邊個都差不多之麻

HSBC收我HKD65，而收款銀行收咗USD15

新手即開左耀才 每次交易都收 13.8usd 算唔算貴

貴到pk

Rich

大芋

大家點買美股？thanks

用錢買

多數用app落單

大買
但唔見期貨有咩勁

trade一次一舊水

Lol 你岩
您地用咩證卷行？

ib
8 securites
charles schwa
呢三個 邊間會比較好？。

窮撚用緊8仔 唔錯

今日似跌市
AMD NFLX 都高位回左

唔該哂 bro

睇期都覺得似

上年買落一堆美股升左好多 而家有錢唔知入咩好
SONY 呢D好似慢慢升 似入得過?

本身有小量QQQ SPY 但發覺SPY表現好過QQQ

今晚好難玩

已經走曬AMD保平安

Put 你
點睇

XBI 同 IBB 點選擇好？

牛牛買美股抵唔抵屌

抵

想問下用8仔要點入美金？

本身用開td想匯過黎牛牛玩
但又唔放心牛牛放咁多錢

發達股

特價時段，正股驚閪

震走班老散再上
利申老散被震走

冇事啦 升返晒啦
今晚上27蚊
我AMD 唔會輸畀同一個price TWICE

又升....後悔

追

USD$26.170 +0.910 (+3.603%)

Ib subscribe real time market data應該揀邊隻
暫時都唔會玩options同futures

420列車即將開出
乘客請緊握扶手

好能危下

呢度d人個個都玩模擬倉，問黎都廢

100鎂 一隻

嘩屌。。。。

開錯頭係麻煩D啦

Tif 同dsw 兩隻消費股都好勁

賣哂d貨 留番少少錢係牛牛買番隻股票既期貨/call option
咁未可以拎走d錢

成功轉去IB 之後係牛牛平番倉
搞掂

多數都咁玩…入免費出好撚貴

agger
入得牛牛預左唔會好長玩
鬼知佢幾時突然執

好啦

你可以入佢中銀同匯豐美元戶口或入港紙直接用港紙買

AMD 出左支咁既野

睇下今日食唔食到尋晚枝燭

cron

你唔係尋日先歵車下嘛

未問呀今日！
AMD 搞咩？

上*

你又唔早d講

震倉啫 唔使驚
呢期 藥/大麻當炒
當坐下過山車🎢

Pre market 黎料

唔緊要啦 呢排清左好多股有d閑錢

個個都驚
姐係升得

盤前轉身

正股驚_ _

清左tndm未

有消息話下年上市

嘩 AMD call put大戰

靠邊站

AMD已經變左質，明明之前可以成分鐘都唔郁
而家變到好似彈珠機咁

唔買

tlry唔好輸比amd

Nvda仔頂唔緊要回了

call put都有食晒兩邊

Molamola

SPY 又新高...

Here’s what lies behind Trump’s anti-Google complaints

侵侵又係時間搞番自己友

正常啦 連續咁多棍 隻隻amd咁痴線咩

AMD都拉回緊就紅

AMD真係好wild ride
明明家吓綠色燈 望吓望吓好似紅色燈

低位買左就有咁既好處
CHOK死佢都唔洗理

好彩走得早，有餐飯仔食下

咁多人高位追amd 睇到都嚇餐死

420 特價時段 有買襯手

CGC 7%
現價都係有D OVERVALUED

而家有咩股回調左係買入時gay?

amd

我賺左 開市閃人算

佢晨早應該要回啦，日日食偉哥咁

Amd 25 鑽石底

富途有無得short call/short put?

Yes 但係唔好做naked

我見佢唔比我short 可能戶口唔夠錢

好奇一問

Amd之前一隻既連登愛股係咩

你做咗嗰個濕鳩test未㗎？

點申請?

做左了

換手率已經5.24%

唔敢買

test嗱

睇黎25蚊有排CHOK
非長線投資者,先閃了

$35清左 由$7.5開始揸 真係死好命

Fatfat啦你

有冇巴打有留意cyberark 同 fortinet?

-6姐

amd既下場

富途唔玩難唔nake，佢唔識計對沖保證金

賣Call spread的保證金同naked一樣

追咗成年post都無出過聲，最近睇埋綠角個blog想開始定期定額供下ETF

有睇過月供ETF為目標，first trade應該算係一個好選擇，多免佣ETF、交易費又平，但考慮到之後有機會買埋個股，想問吓有冇first trade用家講吓用後感

或者有冇咩其他broker最平衡做到兩邊？

IB

咁耐無入市，一入就表現摸頂

你問得D個問題既係冇追過post
日經問題話追咗成年

忍手唔買
觀望

資金流出100M，我都流M了
今日去溫書唔吹奏了

今日睇財經雜誌介紹baby bond，原來有啲咁嘅嘢

失業巴有冇留意過？

FT 有追post 應該有人提過已經免佣

秒殺

又欺負新手

amd剩係升 唔會跌(好似係)

買過之前hseb/a都係…應該
好多先股都係baby bond…好似

其實我知FirstTrade最近都推埋免佣免手續費兼有差唔多700隻免佣ETF

同埋都追咗上個post第38頁個個台灣blogger講個樣嘢

可能講得唔係好清楚，係想知多少少真係用落個平台如何，不過睇黎都係自己做research好過

每次講其實都有辣有唔辣，所以純粹係就住月供ETF呢個objective想知多少少

不過多謝晒你意見

NVDA準備回落269先反彈

估下今晚跌幾多

我估親身用過Firstrade既人其實唔多
2017年或之前TD仲係買Vanguard ETF免佣既年代，如果買ETF為主當時會建議用TD多
講買個別股票，2017年之前仲係收$4.95佣又唔算話最抵
係勝在有SIPC保障

有巴打提及過FT個網有機會慢少少

AMD終於跌 等加倉

認真答你…我個人睇法
1 先諗清楚點解會有月供etf既念頭

1.0a 如果你係因爲巴菲特推荐散户買s&p etf發起不如果佢老人家點講****係其他原因可以跳過下面

2 心目中既etf 係乜類型 反向etf都係etf

3 點解好睇唔睇六索唔正正經睇本書呢

1.0a.2 如多財蜆借賭約件事曲解老屈巴神，供2800又有乜鳩etf 都教一餐，但冇講重點

繼amazon之後, google都被trump攻擊

Short 咗 AMD @ 25

咩六索而家都開班出書賺錢啦

收到風AMD會跌到23

大把人開班
但講明我冇認真睇d類人寫出嚟既野…通常只係睇頭幾句就冇心睇

put jor 24.5咁快到價

AMD搞乜

反手一個put
回一回血

收到風跌到20

我明嗱
多人問amd做乜=升
amd搞乜=跌

d次發

跌到19啦,即時開3倍孖展ALLIN

實係你口多⋯⋯

我諗唔會穿24蚊

登班26-27入貨嘅巴打慘

鑽穿左

捱價囉
咁高都追預左架啦

升得快 跌得快 早午晚 劃火柴

琴日上半場唔係咁講㗎

今晚早D瞓 瞓醒睇結果算

升11%個陣放咗 之後開始急跌 即刻覺得世界好得人驚

delay 成日喎

好在有賺落buffer，穿24就閃一閃人

等20蚊再入過

動物兄今次發達啦

每次連登仔都係要搞到集體沉船先安落

尋晚25.8 高J，1點幾去瞓之前都係唔放心過夜，27蚊放晒 今日睇返覺得自己好醒

回少少就驚，點賺大錢

真係落到又唔拘啊

向9蚊進發

持盈保泰，繼續食花生然後J下自己個portfolio乜都唔洗識、乜都唔洗理都有profit

當休息下囉，係賺少d咁解

9蚊我all in 喇

低位有貨 個d真係笑到最後

巴打你個名....呢2日安好嗎

酒仙

13入起 之後慢慢炒上

尋日高位走左隻call
今日仲揸緊隻put

冇 窮撚 多一千幾百 已經好bless

AMD幅5min圖定咗格

有無人比人呃咗貨

琴晚278無放 今日272放鳥

點解唔一早買定

有回升跡象

神操作

直線上升緊 唔睇啦
set 左28蚊放 聽朝睇結果

你係咪沈振盈

快過風

幾時變咗牛熊討論區

反攻

wuffl
大戶呃貨

禾走先，想安心瞓，+49.3％
希望佢未來幾日橫行，再諗J唔J返

10月可能會再升多少少

邊個頭先追put

qcom 有冇人睇

番左家鄉姐

屌尋晚沖個涼冇左2蚊，頭先贏緊幾舊打舖機冇曬

比AMD跌下啦
都連升左咁多日都抖氣 跌番一兩日

真，有貨都係咁話

SPY 轉燈
下半場睇黎反攻

沖個涼，睇下amd挾我幾多put

QCOM

香港呢邊買左好多股搏反彈浪，put下MA V AXP先

呢幾隻貴到冇譜🤔🤔🤔

同股神對賭

唔該巴打

我上年開始睇嘅時候都係諗住開TD，但之後佢抽走咗Vanguard啲ETF變要收佣，而FT又免佣免手續費，所以先想問吓有冇用家意見

或者先講講月供呢個念頭點黎

主要係因為喺預見到呢四五年內，份工都未必會畀到好多時間去研究個別股票、更加唔會有時間真係睇住個市，而自己只係開始留意睇呢方面嘅新聞年零，都要睇多少少吸收多啲先，所以已經將「炒股」呢個念頭擺埋咗一邊

無時間嘅情況底下又唔想舊錢擺喺銀行，所以先萌生月供嘅念頭，而港股方面一直都有月供開啲公用股，最近開始都想睇睇美股啲指數型ETF或者brk.b呢種，反向ETF或者leveraged ETF個種都未必會考慮住，所以都係VTI / SPY呢類，我諗觀念上都未必正確，不過算係邊睇邊學邊試

睇過綠角個blog純粹係呢度之前有巴打提過，想了解美股ETF可以望吓咁解，書就真係睇得唔多，最近睇緊Intelligent Investor，之後可能會睇The Little Book of Common Sense Investing

你地點炒美股啲中細價股？
好似個堆大麻股
同香港睇牌同盤好唔同...無從入手

睇前景
炒將來

列車盤後已開出
希望你地有個愉快旅程

有無清比人呃左貨

心思思入埋CRON
淆底走左TVIX
AMD 之前20.71 走一半
尋日 25 26 27各高J 一次
有大麻三馬車頂住先無咁傷

佢地有種成交量加技術分析，叫做VPA。再早期有一種叫market profile。其實鬼佬有冇香港睇經紀盤路哩樣野 ？

有左個信念之後堅持落去就得，反正indexing本身就講緊長年期取得整體市場報酬，而令回報高於主動買賣操作

決定左個portfolio之後真係唔咁辛苦計黎計去，頂多係run落之後根據情況調整下就夠

FT開戶好簡單的 上網搞掂 唔洗蒲頭
你可以開左黎望下先

至於平台呢架野 好個人主觀 每個人用落既感覺都唔同

當然 又要免費又要好用的話
呢個世界冇咁著數

同埋 我覺得月供etf最重要係你個cost (佣金,交易費etc)
唔係用黎炒短線or做daytrade的話 平台好唔好用都係其次同唔太重要

小的覺得（係主觀判斷）月經初期量細可以揀間免佣/相對平佣嚟用都講得通
嚟左一排量大揀返間相對穩陣既做倉
我比較覺得直接開間好既唔洗他日轉來轉去
唔係短炒佣金唔太高的話可以不理個交易成本，反而留意下間行收息，儲倉，生日派對，週年紀念有冇d奇怪收費，同隻ET本身大唔大食，再深入d可以諗埋會唔會做下權D權價係小女定大媽多
牛市月經冇乜特別要注意（其實有短期好可能會錯過amd咁升法嘅股會手癢心思思轉會）
熊市先係神的試探睇係有冇佛心

想問下月供 vti 同spy 各一半係咪有d多餘?
供死是但一隻好似比較好?

你點解會有d個想法先
驚其中一隻出問題？
做實驗？
真係要做我會spy一個月vti一個月spy咁輪…………
申利：其實我唔係月供所以鳩答

重點係最尾個句
跌10%照買
跌30%都照買？？
做到真係勁

大家認為而家美股係牛市 早段/中段/尾聲 ？

香港大把人做到係你唔知

個人意見

月供etf對於初學者嚟講，最大難處係結果反映既時間太長，一個週期講緊短3,5,7年，長10幾廿年。假如中間出現問題，回頭已是百年身。等於攞個波落街場練射波，射足十年先話你知之前射入幾多球

另外我覺得媒體吹奏得太利害，當一個方法被大部分人使用既時候，呢個方法就會失效

衰嘢講完，好既書同媒體大把內容

好多媒體吹奏月供etf

尾聲

而家先開始月供etf我諗真係要扑暈自己先可以放心

中段

早段接近中期尾聲

租升對業主有利
租跌業租租有利

月供etf係租客定業主

無論用咩策略，初學者最忌一個跌浪就半途而廢
真心初學者更加應該趁今年非美市場跌緊擺一部分落VXUS（雖然冇人保證到會唔會繼續跌或者跑輸美國），感受一下買完就一路跌落去既感覺

cgc盤後升返7％ cls

同業出業績升20%

香港地叫人買牛熊就多，連月供股票都唔係太多人講

兩隻是但揀一隻就夠，cover既野太多重疊
一係說全力買一隻，一係就計完%拎去買其他市場

唔係 都多既 聽過有耶撚教會教人月供2800

牛四緊

mk英好似咁講過（好似係對巴神賭約）
牛市對供指數基金有利對主動基金不利乜乜乜所以表現唔好
到熊市就唔同主動可以對沖又乜又七

我睇到先明指數贏好運

我介紹大家
月供AMD
十年內跑贏所有ETF
如果果個月大跌就加供
價值投資必勝

已all in, 十月加拿大單野完左先放

同埋初學者最好要有合理既期望，至少有少少基礎既金融知識係好事（即使係佛系買ETF）。因為股價 = 盈利 x 市盈率，數學上投資回報完全可以用Earnings growth、Multiples expansion同Dividend yield解釋。單純用佢來炒股就死得，不過可以俾到一個合理期望俾自己。期望太大，好容易會失望的。

講真，日日升小小咁升 佢升到2046你都吹佢唔漲

十年牛市，幾時完冇人會知

十年內
今年就贏晒唔洗等下年

我意思係黎緊十年都跑贏

唔就差唔多

美股有無人有數浪？

匯豐

歡迎乘搭420快車

會上到$420?

Nothing is impossible

新手可以玩下自己個強姦金先，道理有啲部分雷同。如果供緊嗰間冇北美股票基金，就半自由行轉去間有嘅

同意，拉到好長睇，買到特別平嘅嘢個效應係好深遠

巴菲特曾問世界首富比爾蓋茲，「如果你只能從一所大學聘請人才，你會選擇哪一所大學？」，蓋茲回答說印度理工大學（IIT），據說，IIT是全世界最難考的大學，錄取率僅1.67％，遠低於美國名校哈佛的9.1％、麻省理工學院的12.5％。從這些談話看出，無論是印度的市場還是人才，都在在吸引著巴菲特。

巴菲特首次出手投資印度公司

在專訪後一年多，巴菲特對印度公司出手了。印度《經濟時報》和彭博27日報導，巴菲特將生平第一次「錢進」印度新創企業。

消息人士透露，巴菲特旗下的投資公司波克夏（Berkshire Hathaway）近日與One97洽談商談，同意收購3%至4%的One97通訊公司股權，One97擁有印度最大的行動支付公司Paytm。

波克夏透過初級市場，支付200億至250億盧比（3億至3.5億美元）認購One97股票，據悉，這件交易將在二周內正式對外宣佈。

印度億萬富豪沙爾瑪（Vijay Shekhar Sharma）於2010年創辦One97，亦擔任執行長的沙爾瑪持有One97的16％股權，One97旗下的Paytm為印度最大的行動支付平臺。在此之前，Paytm從日本軟銀和中國阿里巴巴分別獲得 4 億美元與4500萬美元的資金，共取得6成Paytm股權。

巴菲特第一次投資嚴重虧損的科技公司

由於波克夏公司對Paytm 在短時間內創造的龐大規模感到驚艷，使巴菲特這次的投資締造很多個第一次的紀錄：第一次投資印度公司和蓬勃發展的新創企業，第一次投資仍在嚴重虧損的非上市公司，巴菲特明白新創科技公司會先經歷一段虧損的階段，而後才會開始賺錢，就像亞馬遜經過的歷程。

根據公開訊息，Paytm最近一年度總營收增長了38%，達到了828億盧比，但虧損額為899.6億盧比（394億台幣）。
巴菲特願意砸數億美金入股虧損的Paytm，顯然是看好印度的科技創新能力和Paytm擁有逾3億行動支付用戶。也是因為巴菲特曾數次後悔地說，當初沒有投資谷歌母公司Alphabet和亞馬遜是一個錯誤，但從2016年開始，波克夏數次大買蘋果公司的股票，最近巴菲特決定入股印度Paytm，等於為印度的數位支付前景背書。

廢大鈔後印度行動支付用戶飆升

說起來真奇妙，印度最大電商平臺Paytm能快速茁壯，歸功於2016年11月印度為了打擊黑錢和偽鈔，實行「廢除500、1000元大鈔」命令後，86％的市面流通紙幣被卡住，民眾只好改用手機，透過Paytm電子錢包付款。

在廢鈔後一個月， Paytm電子錢包的每日交易量暴增3.5倍達到600萬，到現在，用戶超過3億，占了印度13億總人口的1／4以上，成為全球第三大的數位錢包，光是在7月份該公司就處理50億筆交易，總交易金額高達500億美元。

廢鈔後，印度人的支付習慣大大轉向數位支付了，過去兩年，印度人的數位支付比率暴增超過70％，銀行轉帳、金融卡也成長60％，而紙鈔和硬幣的現金支付卻大減20％。

因此，瑞信看好2023年印度數位支付市場規模將成長到1兆美元，較目前的2,000億美元規模將大增4倍之多。

唔知有冇巴打跟機

巴菲特看好印度13億人口的龐大市場，認為印度正在經歷的許多良好改革，印度的潛力無與倫比。

今晚入小小印仔etf支持下

之前MPF 轉左50% 咖哩
同期睇好nflx 數年內打入咖哩市場 股王再登基

有冇睇過咖哩電影有d完全唔係正常人睇
申利：有睇俾正常人睇果d

根本痴撚線

當笑片ok
我都有睇好好笑

無錯
人口基數係多
但阿差絕對唔會比你入佢市場
同中國一樣
睇下彷制藥就知
佢地會彷制Netflix 抄抄抄抄抄

ikea都係啱啱打入india

笑到仆街

美國與墨西哥週一達成雙邊貿易協定，為取代北美自由貿易協定（NAFTA）鋪路。這也讓
加拿大備受壓力，必須加速與美方就汽車貿易與爭端解決規定等議題達成共識。美墨獲自
貿協定共識為全球緊張的貿易局勢帶來解套的曙光，投資人信心大振，全球股市激昂，美
股率先改寫歷史新高。

受美墨協議達成的利多激勵，周一美股牛氣沖天，標準普爾500與那斯達克指數又一次寫
下收盤新高，後者更首度漲破8千點大關紀錄。

這波多頭買氣也延續到周二的歐亞股市。歐洲Stoxx 600指數走高0.1％、觸及兩周高點。
日股也連續6日收紅，盤中一度收復23000點大關。韓股在汽車股領軍下，收漲0.17％。

美國總統川普周一宣布，這項協定將稱美墨貿易協定，揚棄過去的NAFTA名稱。他指稱，
「NAFTA給人不好的聯想，因為美國過去曾遭NAFTA嚴重傷害。」

目前川普政府正積極推動重新洽簽NAFTA，美方希望美墨的雙邊貿易協定能趕在墨西哥總
統尼托（Pena Nieto）於12月1日卸任前簽署。

前美國貿易代表、同時也是NAFTA美國首席談判官員的希爾（Carla Hills）稍早接受CNBC
訪問時表示，「NAFTA已有25年之久，有必要隨著時代更新」，他希望能將任務順利完成
，以獲得「NAFTA 2.0」協定。

在美墨達成協定後，川普除了致電墨西哥總統尼托，向他表達恭賀之意，並還暗示加拿大
應在談判中加把勁。

咖哩國消費力不足?

印度盧比兌美元跌至歷史新低的70.4425，成為亞洲表現第二差的貨幣，今年以來已累跌約1成
咁就啱晒條友口味佢次次都趁火打劫執平貨

邊間mpf有咖哩？

今晚加倉420！

狂買

爆升未

有無印度概念股

futures 都好大升下

印度

其實呢個唔係台股咩

狂買左咁多日都無爆升

bollywood一年出產幾千套戲
直頭係大藍海黎，可惜生番市場唔係咁易開發

spy high翻天

慢牛

EROS

條蕉

躲避25%高額關稅 美國黃豆現在靠這招進入中國

還在進行的貿易戰中，中國發起對美國黃豆課 25% 的關稅進行反制。不過現在美國黃豆業者找到了好方法，只要把黃豆先運到阿根廷再輸往中國，就可以輕鬆省下 25% 的高額關稅。

讓我們來看看交易流程會怎麼走：

第一步：美國出口商

據統計，美國黃豆對中國出口大幅下滑，美國農業部長 Sonny Perdue 本周的電話會議上指出，申請黃豆等作物的援助付款從 9 月 4 日開始，預計將向黃豆種植業者金額最高，佔 47 億美元中的 36 億美元。

如今中國轉向如巴西等其他國家購買，但光是南美國家的產量，依舊無法滿足中國的需求。這時，距離美國僅 8850 公里之遙的阿根廷就成為另一項新選擇。

第二步：在阿根廷壓榨

由於阿根廷出現 30 年來嚴重旱災，因此美國業者把黃豆送到阿根廷壓榨，再把製成的豆粕送到中國，做為動物飼料。目前阿根廷黃豆壓榨業者如 Cargill 和 Bunge 等正大舉從海外購買黃豆，以彌補自身不足。迄今，阿根廷計劃在本季和明年進口共 922,000 公噸美國黃豆，將創下 20 年來新高紀錄。

第三步：送到中國養豬場

過去，中國向來直接從海外進口黃豆，交由國內壓榨業者處理，再將壓榨後的豆粕送至國內養豬場做為豬隻飼料。不過，接下來中國可能得從阿根廷進口更多加工過的豆粕。

阿根廷油籽壓榨商行業商會 CIARA 主席 Gustavo Idigoras 先前曾表示，由阿根廷生產的豆粕有機會在未來幾個月進入中國市場，雙方代表團預計在今年 11 月進行談判。

過去幾年，阿根廷生產商一直希望將豆粕出口至中國，只不過總遭中國拒絕，這回有了貿易戰撐腰，預計阿根廷進入中國市場的問題可望在未來幾個月內解決，目前中國動物飼料廠對從阿根廷進口豆粕表現出有強烈需求。

不過，近來阿根廷的出口稅有所調整，這對該國的壓榨業者來說並非好消息，未來已加工後的豆製品和未加工的豆類及將被課以同樣稅率。過去，阿根廷向來對黃豆原豆徵稅 3% 以支持國內的壓榨產業，有助提升經濟附加價值。

美企漲價速度創9年來最快 但不是每間都有「漲價題材」

隨著川普稅改上路、美國經濟復甦、勞動力市場緊俏和美中貿易戰的你來我往，已令美國企業肩上的漲價壓力是日益沉重，據最新研究數據顯示，多數美國企業已按捺不住，紛紛起身向市場高喊「漲價」。

週二 (28 日) 調研機構 IHS Markit 發表最新研報，7 月份美國企業正以近 9 年來最快速度對終端產品進行漲價，如 3M (MMM-US)、惠而浦 (WHR-US) 等消費品企業，即是有漲價壓力的主要企業。

除了美國勞工薪資上漲的壓力之外，川普引發的貿易戰壓力，早令許多美企承受著成本上揚的壓力；但另一方面，受惠於白宮實施的稅改政策與財政政策，也為美國企業營造了強勁的經濟環境、帶動實體需求，而需求力道的升溫，也相對加強了企業產品在市場的「要價能力」，令美企能夠在成本上漲的環境中，進而向市場漲價。

如下圖所示，7 月份美國製造業與非製造業企業，正以近 9 年來最快速度向市場漲價，脫離了過去因為害怕營收下滑，而默默承受成本上漲的窘境。

貿易戰下，幾家歡喜幾家愁？

而美國企業擁抱漲價題材，貌似聽起來很美，但事實上各間企業因為原物料價格的進口壓力不同，也形成了不同的場景。

如原物料較不依賴海外市場的 3M 近期即表示，因市場需求強勁，該公司可能在近期提高產品售價，顯示了該市場正從過去的「買方市場」、轉成「賣方市場」，即賣方因市場需求強勁不怕營收下滑，而敢向市場喊價。

但一些高度倚賴海外原物料進口的企業，恐怕就沒有這麼美好，如美股家電大廠惠而浦即在最新財報上表示，該公司為要因應對抗鋼鋁關稅所帶來的衝擊，雖然已提高終端產品售價，但原物料價格的飛漲已使該公司在 Q2 損失 3.5 億美元，比今年 1 月預測的 5000 萬美元還高出許多。

惠而浦並未具體說明鋼鋁稅對哪些原物料成本造成壓力，但該公司執行長 Marc Bitzer 曾在 2 月表示，由於鋼鐵與樹脂價格飆高，原物料成本增加，預估今年獲利最多將減少 2.5 億 。

這位美國基金經理：別盯着美國的FAANG了 看看中國的BAIT吧

就在前不久，美股喜提了歷史上最長牛市記錄。

科技股在上半年的卓著表現疊加一大波庫藏股浪潮同時助力美股走上巔峰。

著名投資機構 Bastiat Capital 的創始人兼首席基金經理 Albert Meyer 先生卻提出，即便亮眼如 FAANG，他手上也沒有一張股票來自他們，反而十分中意中國龍頭科技股，並稱他們為了「BAIT」。

截至 7 月底，他執掌的 Bastiat Capital 在過去五年中凈收入增長了 78.3％，成功跑贏了標普 500 指數 67% 的增幅。值得注意的是，他的表現同樣優於前三年。

公司千變萬化 Meyer 如何選擇？

想賺錢，就要學會跟着錢走。這是 Meyer 的處事之道。

會計師出身的 Meyer 在選擇投資標的時非常看重財務指標。他認為，良好的財務技術分析能夠幫助對目標公司進行深度研究。這一點，與巴菲特如出一轍。

Meyer 很喜歡研究不同公司高管們的薪酬績效制度，並直言：「薪酬文化彰顯着董事會的理念和對股東的管理哲學」。甚至於，他用「公司期權過剩與否」來衡量公司是否值得投。

這個「技巧」既快捷又高效。如果公司沒有過多的股票儲備，勢必要用寶貴的現金流庫藏股以抵消這些期權的稀釋。顯然，這將直接減少股東或進行再投資的現金流。

相比之下，Meyer 更喜歡以現金的形式支付高管薪酬，或至少以現金加限制性股票的模式而非期權。

例如，此前在面臨選擇投資萬事達卡還是維薩卡時，他最終更傾向萬事達，就是因為萬事達的高管薪酬更為合理適中且沒有過剩的期權。同理，他鐘情波克夏海瑟威也是因為他們以現金支付高管薪酬。

這些，都使股東的權益沒有被稀釋，公司的控制權得到了保障。

另外一點也同樣值得關注，在選擇公司時，他們更傾向於選擇那些內部所有權更大的公司。

很簡單，如果內部人員擁有更多的權利，他們也會因作為公司主要股東而賣命工作。尤其當內部所有權超過 10％時，Meyer 會對此更感興趣。

第三，凈收益是投資新公司時無法忽視的重要財務指標。

Meyer 沒有採用華爾街的賣方研究報告，而是自己構建了一個五年盈利模型，並將其用作記分卡來跟蹤季度收益報告。

他表示，當凈收入比現金流量大很多時，公司可能會使用很多會計噱頭來支撐報告的收入，這其中不匹配的原因可以揭示公司很多的資訊，必須要仔細研讀其中的差別。例如，高企的攤銷費用表明公司在進行大量收購。不僅如此，也必須將公司的盈利能力指標（如資產回報率）與同行進行比較，如果該公司的盈利能力較低，則表明該公司為此次收購支付的費用過高。

「BAIT」C 位出道 Meyer 為何選中他們？

在上述 Meyer 的投資邏輯中，很明顯的看出了作為會計師出身的他對公司財務指標有多麼重視。要想摘得最美好的果實，必須打好財務基本功。

而反觀當下，他並沒有持有 FAANG 公司中的任何一家股票，卻唯獨選擇了中國「等價物」。

從外部來看，全球貿易摩擦的危機仍未消退，人民幣略微疲軟，市場對這場對戰到底會持續多久仍沒有定論，甚至於，在這樣的宏觀大背景下，BAIT 的市值已經蒸發合計近 2 兆元，但這並沒有削弱 Meyer 對中國科技股龍頭的熱忱。

任何一個行業，一個市場，都是先來的有肉吃，後來的湯都沒得喝。Meyer 的鐘情更像是在抄底，用愈演愈烈的貿易摩擦衝突對中國科技股股價的影響來積極建倉，逢低買入。

而更重要的在於，從長期來看，中國的科技股與美股的「巨無霸」們相比已然毫不遜色。

「他們是 FAANG 的模仿者，但他們卻做得非常好，賺了很多錢」， Meyer 說道。

其更認為，谷歌對百度的威脅並不是那麼大，即便它重新進軍了中國市場，但是適應本土化行情還需多時。

從利潤層面看，根據最新發布的第二季財報顯示，百度營運利潤率和凈利潤率已有很大改善，尤其較 2017 年第第一季的最低谷已大幅回升。在闊別已久的中國舞台上，既要與監管層的標準達成一致，又要去新建或者「盤活」老客戶，可能對於谷歌來說，萬里長征也才剛剛開始。

BAT 營收對比圖

此外，騰訊、阿里巴巴的營收一直保持穩定增長態勢，2 年時間營收均實現了翻倍。騰訊在三者當中的利潤則是最高。

根據最新一季財報顯示，阿里巴巴第第二季營收較上第一季的 619 億元增長 31%，較上年同期的 501.8 億元增長 61%。

而愛奇藝 2018 年第第二季總收入為 62 億元人民幣（約合 9.325 億美元），年增率增長 51%，高於市場預期。得益於豐富的內容儲備和一批爆款自製內容的上線，會員業務和廣告業務在本季度雙雙取得大幅增長，會員數更創下新高。

與此同時，愛奇藝董事長龔宇更展望了 2018 年第第三季的業績：預計總收入介於 67 億元人民幣（ 9.853 億美元）和 69.8 億元人民幣 （10.3 億美元）之間，年增率增長在 43% 和 49％之間。

而更為關鍵的是，除了 BAIT，中國的其他科技股依然勢頭正猛。今日頭條正進行 750 億美元估值的私募融資，市場給予了熱烈的反饋，富達等知名長線基金也將參與本輪融資。公司估值向好，很大程度在於其旗下各項業務都在蓬勃發展。此前公司公布抖音的全球月活用戶一度達到 5 億人次，而該明星產品也將在很大程度上挑梁實現公司 500 億的廣告收入。

鑒於中國科技股的迅猛發展態勢和整體良好的預期，Meyer 甚至一度表明，如果你錯過了 FAANGs，那麼可能是時候買入 BAIT 股票了。

貿易戰衝擊供應鏈 大摩：中國GDP估減0.7個百分點

摩根士丹利 (Morgan Stanley) 今 (29) 日表示，貿易戰對供應鏈的破壞，恐使中國國內生產毛額(GDP) 減少 0.7 個百分點。

最新一輪美中貿易談判，於上週四落幕，無重大進展，亦未安排下次磋商；繼 7 月互相對價值 340 億美元商品加徵關稅後，自 8 月 23 日起，美國與中國，如期執行第 2 波攻勢，互相對價值 160 億美元進口商品，加徵 25% 關稅。

美國總統川普揚言，將另對價值 2000 億美元中國進口商品，加徵 25% 關稅，預計 9 月初，就會宣布最終決定。

根據 CNBC 報導，大摩首席中國經濟學家 Robin Xing 指出，面對貿易戰可能造成的影響，中國政府將採取減稅、提高金融信貸與流動性等寬鬆政策，減緩衝擊，經濟不致遭受重創。

他認為，中國不會降息或減輕打房力道，而是採取「防禦性寬鬆政策」。

Robin Xing 估計，貿易戰對供應鏈的破壞，可能會使中國 GDP，減少 0.7 個百分點；若美國另對 2000 億美元商品加徵關稅，供應鏈受創程度恐加劇。

最新製造業數據顯示，中國出口訂單持續放緩，貿易戰似乎已對中國經濟，造成影響；Robin Xing 研判，中國 8 月經濟活動，將進一步走弱，但北京當局可能會藉由舉債，減緩 9、10 月份的影響。

Robin Xing 強調，預估第 4 季的基礎建設支出，有助減輕關稅造成的衝擊。

大摩也將中國 2019 上半年 GDP，從 6.8% 下修至 6.4%。

蘋果公司(NASDAQ:AAPL)漲0.11%。據蘋果公司向美國證監會提交的文件，該公司首席執行官庫克（Tim Cook）的56萬股限制性股票在上周正式兑现，按蘋果公司周二的收盤價計算，这些股票價值1.23億美元。随后，庫克抛售了其中一部分股票，套現近5800萬美元。

US Q2經濟好
唔怪得今晚又大牛市

ALL IN INDIA

有無人g而家短炒咩好

TVIX

放左2020long call 先黎升

IGC

今日早位明日低位

高位

AMD
R.I.P

買美股 開富途，8仔，firstrade,td
盈透就專業d，兌外幣rate靚，融資又平，買全世界既市場都可以做到
不過有最低佣金消費

開個IB account，去旅行用市場價直接兌外幣，然後提款入落銀行外幣戶口

利申聽返黎未試過

Amazon plans new video app for Fire TV users: The Information

AMZN free video service with ads

AMD應該開市就中trailing stop order
20蚊樓下再玩下

上星期爆上去果下應該好多人追

如果唔貪心係有賺既

法拉利120－140大法

被強制長線投資了

全倉未驚過

msft 頂已破

Amd 18.5入咗
依家都唔知放唔放好
定係玩長線好

Amd佔個倉唔夠3%
但升左5x%
Sh算

兌美金邊間匯率靚d

[url]唔洗 大郵輪慢慢開 [/url]

AMD 爬街

IB USD.HKD
buy 做緊7.84951
sell 做緊7.84950
佣金兩蚊美金

其他野自己google/用apps查匯率

AMZN真係可以開爆孖展唔洗驚

尋晚邊個call左amd
我尋晚開put都驚呀佢彈得咁勁，收市都要蝕錢但我sh, 宜家

穿到24我put過夜

Lulu究竟咩事

想拎THB 但居然冇得withdraw呢隻貨幣

我都想知
有隻細call 揸到31/8
輸就輸 冇計
等佢業績反彈算

好難

買完bnd就一直跌😑

勁

IB係咪只可以withdraw 你開account 個時set 既基礎貨幣 同埋美金

如果可以withdraw 埋其他currency 就fatfat 了

隻ua做乜9 係咪都跌

又put又反手call

係咪即係開strangle呀

Spx升緊， vix照升，代表咩

唔係港女牛熊玩法咩？

買定保險

開張tlry strangle先

AMD個射擊之星真係

24蚊邊磨閪，快啦

射到仆街

TSM

都幾勵志

call 左 45蚊走

PYPL 呢隻野同SYY 一樣逢dip 必買

琴晚入左既fatfat

:冇入

我意思係之前

昨日Put咗SQ

召喚大ching
我隱隱約約感覺到大ching係呢個post到

VIX 同股市背馳?? 升市升VIX?

升市多人買期權？

V 都升到好開心

加息期買得BND就應該預左長揸/月供
如果想賺價應該買其他，例如spy/qqq

每個人都係大ching

我睇佢趺緊wo
你地點睇升

AMZN 冇BRAKE

香港開番香港

GOOGL同AMZN兩大巨頭齊齊開車

MA

買美股就係有呢個煩惱⋯⋯
炒港股就頭痕買親隻隻都輸

開爆孖展啦

我用US 但已經係上年開

美股買完等既係破頂
港股買完等既係止蝕
好撚sad

ETF

納Dee又嚟癲

本身蝕果啲又升返

因為AMZN癲左

我都係無幾耐前先知道呢個真理

港股係北水係度先好炒D,而且升得又癲同快過美股
但而家已經無啦

美股你只會後悔冇買

港股係阿爺話一句「我要夾淡友春袋」
就可以爆上去
之後果日原來阿爺賴屎嘅
咁又即刻收皮

AMZN 1980 come on

港女一無事處
日日等sugar daddy打鳩

港股個倉我賺緊錢
美股 我買果D 妹下妹下

Adobe v gogogo

但升咁快有啲驚

AMD 最後上車機會

SELL LIKE SHIT

做下rebalance先

巴打識野

個個入科技股
入少少NKE先

Amzn 2000 come on

上星期入左 輸左

996

me too

997

提提大家已經去到#996
最速爆post記錄